【首都專線】賞花變摧花 當局擬定遊園黑名單

【Now新聞台】北京玉淵潭公園每年春天都會舉辦櫻花節，吸引遊客來賞花及拍照，為令照片拍得好，大家都有一套「攝影技巧」。

一片櫻花海，用手機拍攝最方便，認真點帶備相機，效果自然不一樣。只得櫻花有點單調，站在櫻花樹下來一張人比花嬌如何？想拉近同櫻花的距離，竟然選擇「出手」。忍不到出手的不止她一人，捕捉不到綿綿頭上飛花，不是等，而是搖，有人更用上洪荒之力。

針對這些摧花行為，當局近日在樹上掛出告示牌，並加派人員提醒遊客文明賞花，距離產生美，在拍照時請你和櫻花樹保持距離，有人盯着，遊人都守規矩。

北京市屬公園正研究制訂遊園黑名單制度，計劃在公園入口設立人臉識別裝置，篩查因為不文明或破壞行為被列入黑名單的人，拒絕他們入園。

北京旅遊學會副秘書長劉思敏表示，設立遊園黑名單的初衷是好，但具體執行有難度。他認為不文明旅遊不是一時三刻可以解決，長遠而言，必須在家庭、學校和社會三個層面教育公眾，才可提高旅客質素。

必須在家庭、學校和社會三個層面教育公眾，才可提高旅客質素

生番賞櫻

賞櫻花乜共剷支那人有賞櫻花既習俗咩呀雜種做乜唔拉曬呢班精日份子